立法會秘書處職員發電郵 籲同事參與公務員集會及大罷工

立場報道
立法會秘書處職員發電郵 籲同事參與公務員集會及大罷工
2019/8/1 — 15:05

反送中運動持續。今日一名立法會秘書處職員發出電郵，呼籲一眾同事出席明日公務員集會，以及下周一的全港大罷工暨七區集會，以挽回立法機關威望。該職員又要求管理層承諾不懲處罷工職員，尊重員工罷工權利。

立法會議員朱凱廸今日在FB發文，稱收到署名「立法會秘書處職員」的電郵，呼籲立法會秘書處人員參與明天的公務員集會及下周一的全港罷工行動。

該名立法會秘書處職員在電郵中指，今次紛爭源頭是政府管治失當，立法會秘書處卻被波及，被市民指控為極不中立的立法機關，嚴重破壞立法會致力維持的開放中立形象。

電郵呼籲「一眾立法會秘書處職員」出席明日公務員集會，以及下周一的全港大罷工暨七區集會，「挽回立法機關威望，重建香港市民信任」。電郵又要求管理層向所有職員承諾，不會歧視或不合理對待參與集會及罷工的職員，亦不會作任何形式的懲處或扣減薪酬。

發信人強調，今次僅為單次集會及罷工行動，呼籲秘書處職員事後「繼續堅持立法會政治中立的原則，緊守工作崗位」。

守護言論與新聞自由。立場新聞，寸步不退

每月贊助$200，支持立場新聞

推

每人都喺自己崗位諗辦法令香港變好